香港出現亞洲第一豪宅每平方米逾15萬歐羅

香港街景
Hong Kong Tourism Board via REUTERS Content Solutions

儘管每屆特首都以抑壓樓價為民生施政主要方針，屢出所謂“辣招”打壓，但樓市卻如插翅的脫韁野馬，越衝越高，根據此間傳媒報道，位於香港島山頂的一幢豪宅，有買家以平均每平方呎13.2萬元（港幣，下同）的價格，一口氣以11.6億元購入兩個總共面積逾8000平方呎的單位。蘋果日報指出，這堪稱是全亞洲最貴的豪宅。

如以每平方米等於10.76平方呎計算，上述豪宅一平方米等於142萬元，即約15.5萬歐羅。

報道指出，破紀錄的豪宅位於港島山頂，樓盤名為MOUNT NICHOLSON第三期。發展商推出8個單位招標，吸引超過30個准買家競逐，其中兩個單位獲一組客戶斥逾11億元買入，呎價13.2萬元成貴絕亞洲新樓王。

香港超級豪宅屢創天價，恆基兆業集團推出的西半山天彙，頂層88樓B室複式今年9月底以逾5.2億元易手，呎價10.5萬元威震亞洲，但紀錄不足兩個月又被改寫。

報道指，MOUNT NICHOLSON第三期由九龍倉和南豐地產兩個發展商合作，本月初推出8個單位招標，上周四截標。發展商翌日稱其中6個單位因爭持激烈，為公平起見決定重新招標，情況罕見。當時市場已猜測，估計是因為12樓單位入標價超高，與其他單位相差太遠，將對12樓買家造成不公平。

發展商在20日終於開標，結果一如預期，標價之瘋癲全城嘩然。負責銷售的會德豐地產公布，位於12樓C及D室分別以5.602億及6.047億元由同一組買家購入，總價11.65億元，兩夥平均呎價同為13.21萬元，打破兩個月前天彙造出的紀錄，重奪亞洲最貴分層樓王寶座。

報道引述會德豐地產主席梁志堅稱，今次推出招標的8個單位反應理想，接獲逾30份標書，包括本地及非本地買家。他強調集團無刻意加價，只是買家恐怕買不到而出價志在必得，買家之前曾入標競投第二期，可惜投不到，今次惟有高價投標。後市方面，梁說“豪宅不會跌到哪裡去”，政府比較注重初置業的所謂“上車盤”，細價樓未來升幅會“沒那麼離譜”，明年樓市料企穩。

十一億樓，政府收的稅多過你做十一世

依個係個別例子 貴少少 香港樓普遍仲係平到痴線

依條友仲痴線d添

【連續七年】港樓價全球最難負擔家庭入息中位數18倍